\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{lscape}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amscd}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{epsf}
\usepackage{times}
\usepackage{multicol}

\begin{document}

\begin{center}
\textbf{Biografia}
\end{center}

\paragraph{}
Durante a gradução fui, por duas vezes, monitor de disciplinas de graduação que já havia cursado anteriormente e participei de um projeto de iniciação científica na área de projetos de circuitos integrados. Nesse projeto desenvolvi um controlador de porta paralela nas linguagens SystemC e Verilog. Voluntariamente, fui administrador de sistemas do laboratório. Durante o mesmo perído, mas de maneira extra curricular desenvolvi, também em SystemC, um processador MIPS simplificado.

\paragraph{}
Trabalhei como estagiário e posteriormente como engenheiro na startup Idea Sistemas Eletrônicos, onde desenvolvi três projetos de circuitos integrados (dois projetos baseados em FPGA e um em silício) para transmissão e recepção de televisão digital.

\paragraph{}
Recebi treinamento nas ferramentas de projeto de circuitos integrados da empresa Cadence Design Systems oferecido por instrutores da própria empresa. Esse treinamento possibilitou o desenvolvimento do projeto em silício do receptor de tv digital citado anteriormente.

\paragraph{}
Ofereci treinamento em organização de projetos de circuitos integrados e em ferramentas de desenvolvimento em FPGA Altera no instituto de pesquisas Eldorado para os bolsistas do programa CI Brasil do Ministério de Ciência e Tecnologia.

\paragraph{}
Recentemente fui estagiário de pesquisa no Centro Interuniversitário de Microeletrônica (IMEC) da Bélgica. O trabalho de pesquisa consistia na implementação de uma nova organização de memória para um processador digital de sinais proprietário. Trabalhei na implementação do circuito em VHDL, na adaptação e otimização do código C para a nova interface de memória e adicionei suporte à nova funcionalidade no compilador, baseado em gcc, do processador.

\end{document}
